<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<财经新闻>
    <news id="1">
    <content>
        科创板开板进入倒计时，科创板基金正式落地的步伐也在快速推进。证监会官网昨日更新的信息显示，6只科创板基金申请材料于3月8日获得证监会一次书面反馈。这意味着，布局科创板方向的公募产品距离正式落地更近一步。

        　　这6只基金分别为嘉实基金科技创新混合、工银瑞信科技创新灵活配置、易方达科技创新灵活配置、富国科技创新灵活配置、华夏科技创新混合及汇添富科技创新灵活配置，均为2月22日首批上报的科创板基金。在业内人士看来，一次书面反馈的发布意味着科创板基金的推出工作将进入实质性阶段。


        　　随着科创板开板交易越来越近，公募基金筹备相关产品的热情高涨。3月13日，证监会官网显示，中科沃土基金、中邮基金两家公司分别上报中科沃土科技创新灵活配置、中邮科创精选混合两只科创板方向产品。至此，截至3月13日，公募基金公司申报的科创板方向基金已达46只，其中36只已获受理。

        　　申报信息显示，这些科创板方向基金名称中包含“科创板”、“科技创新”、“科创”等字。具体而言，目前申报的46只科创板基金中，18只科创板基金、27只科技创新基金、1只科创基金。按照投资方向划分，3只为股票基金，43只为混合基金。从申报主体看，万家基金、华夏基金、广发基金等公司上报了3只以上的科创板基金。

        　　有公募人士透露，其所在基金公司正加紧筹备科创板基金，争取尽快提交申报材料。在他看来，基金公司争相申报科创板基金的背后，是对首批上市公司质地和相关公募产品前景的看好。

        　　“公募基金在科创板网下打新方面优势明显，首发产品抢饮头啖汤。对于个人投资者来说，科创板打新基金产品值得关注。”他说。

        责任编辑：马秋菊 SF186
    </content>
    </news>
    <news id="2">
        <content>
            借道公募基金参与科创板要留意哪些问题？

            　　科创板渐行渐近，二级市场上，创投等相关概念股也被热炒。由于科创板将实行投资者适当性制度，公募基金成为不少投资者参与科创板的便捷方式，基金公司也积极申报科创板相关基金。《金融投资报》记者统计发现，截至3月13日，已有约45只科创板基金上报。对于想要借道公募基金参与科创板的投资者来说，需要关注相关基金投资范围、基金类别、运作方式以及管理人实力等多方面因素。

            　　来源：《金融投资报》

            　　■本报记者 刘庆华

            　　借道公募基金投资科创板成首选

            　　3月13日，中邮创业基金上报中邮科创精选混合型证券投资基金，据统计，这是业内第45只科创板方向的基金。

            　　关于“第一批科创板通过审核的时间最早将出现在6月中旬”的报道，让科创板进一步升温。由于科创板设置了50万元资产和2年证券交易经验的门槛，对于更多投资者来说，借道公募基金投资科创板就成了首选，加上科创板股票优先让公募等机构配售，公募基金优势则进一步突显。

            　　《金融投资报》记者从证监会公布的行政许可办理相关公告统计，自首批科创板方向基金上报以来，不足三个月的时间里，已有45只科创板方向的基金上报，很明显的特征是，这些基金在名称中带有“科技创新”或者“科创”字样。

            　　注意名称、类别和运作方式

            　　那么，投资者该如何挑选科创板相关的基金进行投资呢？

            　　首先，从基金名称中可以看出，部分基金直接在名称中使用了“科创板”，有的基金则只使用了“科技创新”等字样。银河证券表示，目前科创板方向的基金主要包括科创板基金与科技创新基金，二者是有差异的。一般来说，科创板基金是指基金资产至少80%以上甚至全部投资科创板股票，这与“港股”基金必须要有80%以上资产投资港股是类似的。

            　　而科技创新基金是指基金资产投向科创板股票以及主板、中小板、创业板上同类型股票，寻求在整个沪深股市中进行科技创新类股票的投资。
        </content>
    </news>
    <news id="3">
        <content>
            创业板暴跌早有先兆？创业板ETF两大龙头均遭百亿级赎回

            　　21世纪经济报道

            　　本报记者 李洁雪 深圳报道

            　　一切均有先兆。

            　　3月13日，创业板暴跌4.49%，重失1700点关口。

            　　这背后，温氏股份（300498.SZ）和科技股的大跌是拖累创业板指剧烈调整的原因。

            　　在此之前，两大创业板龙头ETF曾频遭赎回，年内合计净赎回量已达百亿份，资金离场的动作似乎传递出某种信号。

            　　创业板ETF成遭赎“重灾区”

            　　创业板ETF遭明显赎回的消息节后以来曾多次刷屏。

            　　3月13日，龙头创业板ETF之一华安创业板50ETF再遭赎回4.89亿份，最新份额降至142.98亿份。而去年末其份额为209.95亿份，与之相比，不到三个月的时间内该基金份额减少了66.98亿份，缩水逾三成。若以0.5125元的区间成交均价测算，今年以来流出华安创业板50ETF的资金多达34.32亿元。

            　　另一创业板龙头ETF——易方达创业板ETF——情况同样不妙。截至3月13日，易方达创业板ETF的最新份额为117.31亿份，较去年末的155亿份减少了37.69亿份，缩水比例为24.32%。以1.3938元的区间成交均价测算，今年来流出该基金的资金更是达到52.53亿元。

            　　合计而言，上述两大龙头创业板ETF今年以来共遭遇104.67亿份净赎回，流出资金86.85亿元。

            　　除此之外，场内创业板ETF中，建信创业板ETF、嘉实创业板ETF、工银瑞信创业板ETF年内均遭千万份左右的净赎回。

            　　大规模赎回的背后，获利了结是最根本的原因。

            　　3月13日，华南一位ETF基金经理向记者分析指出，“创业板ETF规模壮大主要是在去年下半年，尤其不少资金是在去年四季度才申购进去的，彼时基本是在市场阶段底部的时候，经历了今年几十个点的上涨之后，获利了结是情理之中的事。而且最近市场波动明显加剧，落袋为安的需求也会更强烈。”
        </content>
    </news>
    <news id="4">
        <content>
            Wind数据显示，今年以来，截至3月12日，25只把握住市场热点并保持较高股票仓位的公募基金已大赚50%以上。

            　　混合型基金的表现最为优异，有16只基金涨幅超过50%，其中，银华内需精选以64.87%的涨幅名列榜首。银华内需精选也是一只交易所上市产品，年初时最低价格只有1.075元，近期最高曾涨到1.9元，阶段最高涨幅近80%，超过净值涨幅。

            　　该基金2018年四季报显示，前十大重仓股以农业和科技为主，其中，益生股份(43.450, -4.83, -10.00%)和民和股份(31.970, -3.55, -9.99%)从年初至今涨幅都超过200%，仙坛股份(28.020, -1.48, -5.02%)涨幅超过100%，超过60%的重仓股年初至今的涨幅都超过了50%。

            　　国泰融安多策略、工银瑞信主题策略、金鹰主题优势、前海开源国家比较优势、前海开源恒远、工银瑞信中小盘成长这几只基金赚了55%到57%之间。2018年四季报显示，国泰融安多策略、金鹰主题优势、工银瑞信主题策略和工银瑞信中小盘成长都重仓了多只猪肉或农业股，这些核心重仓股今年以来少则暴涨100%，多则暴涨200%甚至300%左右，带动基金业绩领先。


            　　值得一提的是，在上述16只基金中，前海开源基金占据了6个席位。从2018年四季报看，前海开源旗下的基金前十大重仓股中以券商股为首。而在这一轮估值修复过程中，券商显然充当了排头兵。此外，前海开源旗下基金加仓主要集中在非银金融、黄金、农业、电子、计算机、通信及国防军工等行业。

            　　在主动股票基金中，有两只基金业绩增长超过50%，为银华基金旗下的银华农业产业和前海开源旗下的前海开源再融资主题精选，分别增长56.09%和53.30%。


        </content>
    </news>
    <news id="5">
    <content>
        作为养老保障体系第二支柱的新生力量，职业年金基金的受托招标和投资运作正在快步推进。

        　　截至目前，中央国家机关事业单位和9个省市自治区已经完成职业年金受托人招标，预期大部分省市自治区将在今年二季度末完成职业年金受托人选择，今年年底前完成职业年金运营系统准备工作。

        　　可以预见，今年将是各类机构竞争职业年金业务的关键时期，养老险公司、基金、券商、银行等均积极行动起来，希望分一杯羹。据预测，职业年金基金5年后规模有望破万亿元，这有望推动目前规模1.4万亿元的企业年金走出增量发展瓶颈期，一个逾2万亿元的年金大市场正在成形。

        　　屡败屡战仍竞逐

        　　2018年下半年至今，就职于一家养老险公司的张立（化名）一直在全国各地交流沟通，希望在职业年金市场上分得一杯羹。

        　　“当然要积极投标了。”一名具有投管人资格的公司人士表示，尽管近乎屡败屡战，公司还是要积极争取职业年金投管业务。

        　　这只是机构争夺职业年金市场的一个缩影。作为养老保障体系第二支柱的新生力量，职业年金成为今年不少金融机构的主战场。

        　　多位养老险公司人士向证券时报记者表示，加快职业年金布局是当前最重要的工作之一。职业年金不仅覆盖近4000万人，其发展在一定程度上还会推动企业年金走出平台期，对于第二支柱发展和整个养老保障体系的完善非常重要。

        　　一位养老险公司中层人士说，相较企业年金，职业年金业务的竞争压力更大，中央和每个省各自统筹和招标，各家基金和养老险公司等机构都是提早就开始准备。
    </content>
</news>
    <news id="6">
        <content>
            陈光明最新演讲：这一次最有机会走慢牛，短期炒作接近尾声

            　　来源：章鱼财经

            　　“短期市场炒作已近尾声。“

            　　“ 中长期的判断是转折之年，熊转牛的转折之年。”

            　　“现在这一次是最有机会走慢牛的。在基本面改善和外资占比越来越高的情况下，现在越来越有慢牛的机会。”

            　　以上是睿远基金总经理陈光明在最新的一次演讲中的给出的明确判断。

            　　陈光明是原东证资管董事长，亲自管理的东方红4号，从2009年成立到2017年年底，收益近9倍。自称“选股手艺人”的陈光明，演讲一般很少涉及短期市场，但是对于最近火热的市场，陈光明也难得发声，“希望大家能够引起警惕。 ”

            　　除了对于未来市场的判断，陈光明还提到了关于房地产、券商、科创板等热门话题，还特别提醒了值得注意的三个现象，以下是聪明投资者整理的完整演讲实录。

            　　风物长宜放眼量

            　　今天的时刻是比较有意思的。

            　　第一，资本市场从2015年的熊市到现在三年多时间，大家也挺难熬，挺不容易的。最近一个月甚至三礼拜，大家也挺兴奋的，不管多多少少都挣点钱，这也是挺喜悦的事情。

            　　第二，所有的事情都是针对未来，做投资的人晚上不太容易睡得好觉，尤其在中国做投资，感觉错过三周就像错过一个世纪，直接从冬天就干到了夏天。

            　　当然，星期五来了闷棍，本来我的题目、PPT其实早于星期五写好（笑），但是有些券商帮我做了风险提示工作，我就简单一点讲。
        </content>
    </news>
    <news id="7">
        <content>
            大致情况是：银河证券子公司产品4275万元回购违约，浦银安盛基金向仲裁委员会提交了仲裁申请，也受理了。但是银河证券请求法院裁定，称交易主体不是银河证券等原因，申请仲裁条款不生效。浦银安盛基金表示，交易对手就是银河证券。上海金融法院认为，银河证券是交易商还是对手方，不归法院管，但是银河证券别的理由，不充分。法院不支持银河证券，驳回银河证券申请。
            法院公文难读懂，新浪挖掘基（ID：sinawjj）按照时间顺序捋一捋：

            　　银河证券子公司产品回购违约 浦银安盛基金提交仲裁申请

            　　2016年4月6日，银河证券签署《上海证券交易所债券质押式协议回购交易主协议》（以下简称《主协议》）。

            　　2015年2月27日，浦银安盛基金在《主协议》适用资管、理财等产品的签署页上签章。

            　　为啥先交代“主协议”呢？因为上述《主协议》第十八条约定，“本协议下争议经协商无法解决的，回购双方同意将争议提交上海国际经济贸易仲裁委员会（以下简称仲裁委员会）仲裁解决”；第十九条约定，“本协议为开放式协议，由参与者签署后在各签署人之间生效”。

            　　2017年6月28日，一家名为北京易禾水星投资的公司，委托银河证券子公司银河金汇，与浦银安盛基金旗下的货币基金“浦银安盛日日丰”进行了协议回购。浦银安盛为逆回购（资金融出）交易商，银河证券为正回购（资金融入）交易商。

            　　大致可以理解为，银河证券子公司银河金汇的109号资管产品，借了浦银安盛日日丰货币市场基金的钱。借款金额为4275万元，约定还款日为2017年7月12日，约定到期利息为85265.75元。

            　　2017年7月12日，到期了，银河证券子公司银河金汇产品没有还钱。

            　　2018年5月16日，浦银安盛基金向仲裁委员会提交仲裁申请，请求银河证券偿还融资款及融资利息等。仲裁委员会受理了仲裁案件。
        </content>
    </news>
    <news id="8">
        <content>
            每次市场行情大涨时，公私募跑不赢大盘指数的魔咒似乎又来了。

            　　Wind数据显示，截至3月12日，今年以来3003只主动管理权益基金中，有1748只基金净值增长率未能跑赢同期上证综指涨幅（22.71%），占比近六成。牛市跑不赢大盘倒也算正常，但有58只基金今年以来收益为负，踏空了此轮反弹行情。

            　　此外，私募基金方面，第三方机构数据显示，2019年2月股票策略以8.09%的平均收益位于各策略业绩榜首，然而同期上证综指上涨13.79%，也明显跑输A股主要指数基准。

            　　近六成偏股型基金跑输指数

            　　Wind数据显示，截至3月12日，今年以来上证综指涨幅为22.71%；深证成指涨幅为35.93%，创业板指涨幅为41.81%，沪深300涨幅为24.74%，中证500涨幅为33.18%。3591只个股今年以来涨幅中位数为27.84%。

            　　尽管开年以来，A股强势反弹，然而，近六成主动管理权益基金跑输大盘指数。

            　　中证君统计发现，截至3月12日，有数据可统计的3003只（A、C份额分开计算）主动管理权益基金的平均净值增长率为18.76%。不过，其中有1748只基金净值增长率未能超过上证综指涨幅（22.71%），占比近六成。

            　　为何专业机构的公募基金也跑不赢大盘指数？“还是有多方面原因的，一是仓位低；二是近期大盘涨幅太迅猛，包括部分质地较差的个股也出现涨停；三是受基金合同规定的投资范围限制。”一位基金人士表示。

            　　“看多不做多”的神操作

            　　值得注意的是，即使在大盘指数涨幅已超过20%的行情下，仍有58只基金收益为负。中证君查阅2018年四季报了解到，上述58只基金中，多只基金为灵活配置型基金，半数以上基金在2018年四季度持股比例为0，其他基金持股比例也较低，普遍在0-20%之间。不过，这些基金亏损幅度整体不大，净值增长率在-3%以内。

        </content>
    </news>
    <news id="9">
        <content>
            昨晚，一篇名叫“溜溜”的基金经理写的《十年投资回顾，兼谈我为什么看4000点》刷爆基金圈。

            　　基金君最新查询了今年牛市中基金的业绩，主投A股的基金今年平均已赚20%以上，尽管比创业板指数涨幅低了很多，但相比上证指数和沪深300指数的涨幅很接近。

            　　其中一批牛基把握住市场热点，并且保持较高股票仓位，截至3月12日，20多只公募基金已经大赚50%以上，其中最高涨幅约65%。

            　　这只基金赚了65%

            　　虽然创业板今天创下5个月以来的最大单日跌幅，但是此前却是一路高歌猛进。截止到3月12日，上证综指上涨22.71%，深证综指上涨35.93%，创业板的涨幅最大，上涨41.81%。

            　　以创业板41.81%的涨幅为参考，共有137只偏股型基金和指数型基金跑赢该涨幅，其中有25只涨幅超过50%。

            　　银华基金和前海开源基金在其中表现非常抢眼。银华内需精选以64.87%的涨幅暂时领先。
            这只基金是一只交易所上市产品，年初时最低价格只有1.075元，到了前几天最高暴涨到1.9元以上，价格阶段最高涨幅近80%，比净值涨幅还高。

            　　银华内需精选基金经理刘辉此前在接受采访时表示，“我习惯的投资周期是1到3年，一般不参与短期交易，个股涨幅大小不是我投资决策中的关注点。今年的核心方向是‘农业大年，科技元年’，我们今年会坚持在农业、科技产业链中进行投资，当然也会在适当时机增配消费股作为基础配置。”

        </content>
    </news>
    <news id="10">
        <content>
            股票投资而言，有人赚估值的钱，有人赚盈利的钱，决定了对于投资不同态度（划重点）。

            拆解历年市场涨跌幅可以发现，估值永远是驱动成长行情的“主旋律”，而本轮资金和情绪主导的“春季攻势”，中小创估值也从去年“深坑”之下节节攀升：年初以来中小板指估值上涨 43%，接近2015年上半年牛市 52.49%水平；创业板指则比上一轮牛市还火热，不仅成交额创新高，估值扩张 105%也超越2015上半年 77.48%水平。

            同时从绝对估值来看，尽管中小板指仍处在18%的历史较低分位，但创业板指市盈率已达54倍近60.44%历史分位点，超过历史均值接近2015 年1月水平。整体而言，过高的市场温度未必影响中期趋势，余温之下成长偏好依然心之所向，但创业板大概率短期波动回调压力较大。
            截至 2 月 28 日，中小板和创业板 2018 年年报业绩快报已全部披露完毕。相比1月底业绩预告，业绩快报中小创净利润增速回落幅度超出预告增速，但营收增速下行斜率放缓且下滑幅度也较小，而创业板指年报净利润增速中位数 15.2% 好于预告。

            往后看，经济下行的盈利考验下，成长股随着“商誉冲击”阶段落地 已穿过“至暗时刻”，一季报大概率比预期的好，后续盈利增速大概率能回到历史内生增速均值水平 15%-20%之间。

            另外，成长板块 2018Q1-Q2 是盈利低位，而周期和消费是盈利高位，盈利的相对趋势变化对成长板块更有利。

        </content>
    </news>

</财经新闻>