<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<教育新闻>
<news id="1">
    <content>中新网客户端2月22日电(记者 张尼)22日，教育部网站公布《教育部2019年工作要点》，其中明确将研制出台加强新时代师德师风建设的意见，深化师德师风综合整治。开展2019年全国教育系统表彰奖励工作。推动创作反映教师时代风貌的影视作品和文学作品。严肃查处学术不端、招生考试弄虚作假等违反十项准则的行为。</content>
</news>
    <news id="2">
        <content>中国教育报-中国教育新闻网讯（记者 高毅哲 方梦宇 采访整理）十三届全国人大二次会议５日上午９时在人民大会堂开幕，国务院总理李克强在向大会作政府工作报告时提出，加强科研伦理和学风建设，惩戒学术不端，力戒浮躁之风。围绕这一话题，代表委员积极建言献策。
            全国政协委员、西北工业大学党委书记张炜表示，惩戒学术不端第一次写入政府工作报告，我感觉很振奋。近年来，高等教育取得了巨大进步，但不能回避的是，仍存在一定程度的学风浮躁、学术有“水分”等现象。这是每一个对学术对科研怀有纯粹之心、敬畏之心的教育工作者不愿意看到的。学术不端行为虽是少数，但造成的恶劣影响远远超出教育界，对整个社会的公平公正都会形成冲击，也不利于为教育事业改革发展创造良好的舆论环境。近年来，有关部门对学术不端行为采取“零容忍”态度，发现一起查处一起，令参与学术不端的人员付出巨大代价。这些都赢得了社会的赞誉，但同时也提醒我们，科研伦理和学风清正不是想当然就能搞好的，需要一整套行之有效的制度，需要包括预防和惩戒的每一个环节都真正发挥作用。
            合肥工业大学校长梁樑表示，科研伦理和学风建设事关高校声誉和长久生命力，怎么重视都不为过。政府工作报告鲜明地倡导端正学术之风很有必要，也极具现实意义。作为大学和科研机构，要坚持把师德师风作为教师素质评价的第一标准，对学术不端等行为“零容忍”“一票否决”，引导广大教师以德立身、以德立学、以德施教。学校一方面通过建立科学公正的学术评价和学术发展制度，营造鼓励创新、宽容失败、不骄不躁、风清气正的学术环境，不断完善学术治理体系；另一方面坚持科研目标长期追求，营造潜心科研的宽松环境，鼓励教师紧盯国家重大战略需求和学科前沿领域开展科研工作，避免科研“短平快”行为。我们力图将学术规范和学术诚信教育，作为教师培训和学生教育的必要内容，以多种形式开展教育师生在教学、科研等学术活动中遵循实事求是的科学精神和严谨认真的治学态度，恪守学术诚信，遵循学术准则。
        </content>
    </news>
    <news id="3">
        <content>
            对罪错未成年人保护过度？童建明副检察长：严管也要厚爱
            　　3月12日，第四场“部长通道”在人民大会堂举行。
            　　最高人民检察院副检察长童建明就未成年人司法保护问题答记者问。
            　　未成年人司法保护工作涉及到两个方面，一个是被害，一个是侵害。侵害未成年人权益的犯罪和未成年人的犯罪，对未成年人的司法保护是这两个方面。近年来，这两个方面的案件都持续高发。
            　　刚才你说到的对低龄未成年人保护过度、惩戒不足的疑问，对这个问题，我们要理性看待。罪错未成年人，他们是社会的危害者，同时也是不良环境的受害者。未成年人心智不健全，这是他们很大的特点。所以，对未成年人的司法保护，我们国家秉持的是“教育为主、惩罚为辅”原则，贯彻教育、感化、挽救的方针，也就是说，对罪错未成年人要实行教育、感化、挽救方针，对他们“严管又厚爱，宽容不纵容”。
        </content>
    </news>
    <news id="4">
        <content>
            国务院2017年印发了《新一代人工智能发展规划》，标志着人工智能作为产业变革的核心驱动力和引领未来的战略技术，已上升为国家战略。《规划》中明确提出要加快培养人工智能高端人才，强调“利用智能技术加快推动人才培养模式、教学方法改革，构建包含智能学习、交互式学习的新型教育体系”。3月8日晚上，“两会E政录”特邀全国人大代表、电子科技大学教授尧德中，互联网教育智能技术与应用国家工程实验室主任、北京师范大学教授黄荣怀就此接受专访。

            人工智能在教育领域的应用

            记者：目前人工智能依然处在行业发展的初期，还局限于某些问题的局部应用，处于弱人工智能等阶段。针对于目前人工智能在行业中的基本应用现状，两位有着怎样的判断？

            尧德中：伴随大数据、超级计算以及深度网络等概念兴起来的人工智能在医学图像、语音识别等方面取得了很大的成功。人工智能在缺少人力的一些活动领域展现出了很大的潜力。例如人工智能在解决我国边远地区缺师少教方面具有广阔的应用前景。但教育是事关国计民生的事情，在推动人工智能应用的时候需要谨慎。

            黄荣怀：从教与学方面看，人工智能应用于教育通常分为三类。第一种是智能教学系统，从计算机辅助教学（CAI）发展而来的智能教学系统（ITS），可以在一定程度上代替教师辅导学生以提升学生学习绩效。第二种是教学机器人，在未来五到十年可能会有比较大的发展。第三种是学习分析，利用大数据和学习分析技术采集和分析学生的各种数据，帮助教师了解学生，实现个性化的教与学。

            记者：黄教授您刚参加了联合国教科文组织的移动学习周活动，请您谈谈对我国在人工智能与教育结合方面的研究处于什么样的国际水平？

            黄荣怀：这次会议主要探讨人工智能如何更好地服务可持续发展。从目前的发展来看，美国的人工智能走在世界最前列，我国的人工智能发展势头也比较好，研究成靠前正被全球抱以很高的期待。在研究内容上，欧美更关注现代人工智能的透明性、安全性和伦理等；联合国教科文组织则更关心人权问题，关注女性、儿童的权利，如怎么去培养他们的信息素养和操作技能，以及像某些连供电都存在问题的地区该如何实现人工智能，等等。
        </content>
    </news>
    <news id="5">
        <content>
            内蒙古广播电视台记者：

            这几年，中小学生的校内负担减轻了，但同时也出现了另一种社会现象：学校减负社会增负，老师减负家长增负。校外培训机构整治问题感觉成效不大，还出现了在电脑上或手机上接受“课外辅导”情况，让我们很担心线下减掉的压力转移到“线上”去了。请问陈部长，教育部如何看待这种现象？下一步有没有专门措施解决这个问题呢？

            教育部部长陈宝生：

            谢谢你，你提了一个减负中我们遇到的新问题。去年2月，两会之前教育部联合六个部门出台了治理整顿校外培训机构的文件。从那儿开始，我们分四个阶段进行综合治理。

            一是排查。我们共排查了40.1万所培训机构，搞清了底数。二是整改。在这40.1万所中，有27.3万所培训机构是有问题、不合格的。所谓整改就是对这27.3万所培训机构进行治理，给它治病。三是规范。去年8月，国务院办公厅发布了关于规范校外培训机构发展的意见，对校外培训机构规范发展作出了整体设计、顶层设计，有了制度和规矩。以后，我们的校外培训机构就要按照这个文件的要求来推进发展。四是巩固。现在我们做的事就是巩固整改的成果，27.3万所有问题的培训机构已经整治了27万所，98.9%得到了整改。

            但是在整改的过程中就出现了你刚才提到的问题，有一些培训机构转移阵地，把战场开到了线上，我们原来叫做“校内减负、校外增负”，现在叫做什么呢？“线下减负，线上增负”。这是一个新问题，战场转移了，阵地变化了，方式变异了。我们高度重视这个问题，已经会同有关部门开始研制综合治理的文件，不久就会发布。在这个文件出台之前，我们将比照线下治理的政策措施，对线上这些培训进行规范。文件出台之后，我们将和线下一样，线上线下综合治理，一定要把负担过重的问题解决好。谢谢。
        </content>
    </news>
    <news id="6">
        <content>
            “学生上体育课发生了意外伤害，责任怎么划分？暑假期间在校外发生安全事故，学校该不该担责？”全国政协委员、华东交通大学副校长张玉清近日向记者提出了他的疑问。

            校园安全牵动着社会的敏感神经。根据2018年全国中小学安全形势分析报告显示，我国中小学生伤害事故的比例约为5.5%。

            张玉清注意到，由于责任划分不清，一些家长往往不分青红皂白，揪住学校讨说法，索要高额赔偿。

            更让张玉清感到担忧的是，抱着“怕出事”的心理，一些学校取消或减少体育课程设置。还有的学校甚至限制学生的课间活动，把学生“圈养”起来，“这种做法完全不利于学生身心健康的全面发展”。

            在梳理了法律法规后，张玉清发现，当前我国涉及校园安全预防与处理的相关法律法规条款散见于《学校体育运动风险防控暂行办法》《学生伤害事故处理办法》《中小学幼儿园安全管理办法》等法律法规中，立法体系不完善，尚未制定系统全面的国家校园安全法，学校与学生的法律关系尚未明晰，校园安全事故责任认定和纠纷解决的法治化程度不高。

            “在有些安全事故的处理上，个别地方政府部门为了息事宁人，过度强调学校、教师在校园安全中的责任和义务，处理结果引发了很大争议。”张玉清的建议是，在顶层设计上完善立法体系。通过制定国家校园安全法及其配套法律法规，建立校园安全相关标准，厘清关乎校园安全的学校、教师、学生、家长及社会各个主体责任，最大限度减少学生校园伤害事故的发生，同时使校园伤害事故处置有法可依。此外，还要建立第三方纠纷解决机制。

            “各级党委、政府还要为学校办学安全托底，解决学校办学的后顾之忧，共同致力于校园安全的维护和事故处理，维护学校和教师应有的尊严。”张玉清说。

            在全国政协委员、对外经济贸易大学保险学院副院长孙洁看来，应该充分利用保险机制，合理分散防控校园安全风险，减轻学校经济赔偿负担。

            “目前保险公司产品创新不足，险种门类少，难以应对新形势下纷繁复杂的风险。”孙洁建议，通过政策引导保险扩大校责险的保障范围，开发运动伤害、食品安全等与校方责任相关的产品。规范保险出资模式，努力拓展保费来源，提高校责险的承保面和保障金额，以商业模式有效化解社会治理中的难题。
        </content>
    </news>
    <news id="7">
        <content>
            本报讯（记者 李澈）“习近平总书记强调，推动民族工作需要依靠两种力量，一种是物质力量，一种是精神力量。职业教育的发展兼具这两种力量。”全国政协委员、中国高教学会副会长、国家督学管培俊说，《国家职业教育改革实施方案》进一步明确要加大对民族地区、贫困地区职业教育的政策、金融支持力度，加快发展民族地区职业教育十分紧迫、意义重大。

            近年来，在中央和各地大力支持下，民族地区职业教育取得了显著成就，但仍然面临诸多困难和问题。“全国10个高中阶段教育职教招生比例不足40%的省区，有7个是少数民族和民族地区集中的区域。民族八省区职业学校‘双师型’教师尤为不足，远低于教育部规定最低标准。”管培俊分析说，民族地区职业教育的基本矛盾是产业不发达，有效需求不足，缺乏倒逼职业教育发展的动力，需要国家进一步整体规划协调，采取特殊措施，持续加大支持力度。

            管培俊建议，制定和实施民族地区职业教育总体规划。把职教发展与促进民族地区发展的三个国家级规划以及教育扶贫结合起来。加强省级统筹力度，针对民族地区行业产业发展需求，以提高自我发展能力为导向，出台相关政策，设置职教专业。同时，培育具有民族地区特色的支柱产业，形成造血机制。他提出，应该从民族地区实际出发，集中力量重点支持举办一批高质量职业学校，逐步扩展，不必县县办职校，避免资源分散和低水平办学。

            管培俊说，编制实施民族地区职业教育跨区域规划，深度推进职业教育东西协作行动计划，加强东西部职业教育的统筹和跨区域协作。发挥东部地区优质资源的辐射带动作用，对口帮扶民族地区职业教育和产业发展。“应该发挥民族地区自然资源和文化资源的独特优势，以推动民族文化传承创新为着力点，促进产教融合。”管培俊说。可以考虑设立面向职业教育的民族文化传承创新扶持资金，完善民族技艺学校传承制度，支持民间艺人、技艺大师和非遗传承人积极参与职业教育，促进职业院校和民族文化创意产业共同发展。
        </content>
    </news>
    <news id="8">
        <content>
            今年两会第一天，一份民进中央提交的“关于进一步促进家庭教育发展的提案”引发舆论关注。提案透露，相关数据显示，68%的家长对孩子教育感到“比较焦虑”“非常焦虑”。

            无独有偶。当天，全国政协委员、北京市十二中校长李有毅，重庆师范大学教授、重庆市家庭教育专业委员会理事长赵石屏做客中国教育报刊社“两会E政录”，关注的就是由家长辅导作业引发的家庭教育焦虑。

            梳理连日来代表、委员关于家庭教育的观点不难发现，教育焦虑、家庭教育立法、家校关系等关键词背后，是一场对家庭教育心态与教育生态的集体关注。

            心理失衡导致教育焦虑

            “教育焦虑是社会焦虑在教育过程中的反映。心理失衡导致了焦虑，导致了家庭教育的动作变形，对孩子教育过度化和片面化倾向严重。”郑州高新区艾瑞德国际学校校长李建华说。

            有研究者认为，教育与个体和社会的生存和发展密切相关，当教育意图与预期结果产生严重偏差时，大众对教育的焦虑感就会产生，尤其是家长。随着社会发展与家庭教育功能的变化，曾被视作非制度化的父母个人事务，其社会属性愈加凸显。

            “教育焦虑已然成为一种社会焦虑，是社会转型期无法回避的社会心理问题。社会竞争所形成的压力无可避免地流向教育，直接或间接地传导给了家长和孩子。”中国教育科学研究院教育发展与改革研究所所长吴霓认为，家长的各种教育焦虑，一方面是源自教育发展水平的不充分、教育资源分配的不均衡；另一方面也与公众因优质教育资源竞争而产生的社会情绪相关。

            全国人大代表、中国教育学会副会长周洪宇认为，对于“学校减负，家长增负”的现实问题，真正给学生减轻压力是一个社会生态环境问题，它涉及政策、环境和家长的教育观念。中国人口多、就业压力大的特殊国情加剧了家长的教育焦虑，但这是一个阶段性问题，解决它不能完全靠学校，不能完全靠教育行政部门，也不能完全靠立法，而是需要方方面面的统筹，才能构建良好的教育生态圈。        </content>
    </news>
    <news id="9">
        <content>
            经过一个寒假的休整，新的学年开始了。回到学校的师生，让学校再次充满了读书声、欢笑声，校园就充满了活力，一切都正在向着好的方向出发、生长。

            这个寒假，有两则新闻触动了我，引发了我的思考。一是习近平总书记接见了参与探月工程嫦娥四号任务的有关人员，二是刷爆朋友圈的中国科幻电影《流浪地球》。从国家领导人到普罗大众，中国人在这个冬天不约而同地都抬头仰望苍穹，关心人类、地球、太阳与宇宙的命运。

            脚踏实地，仰望星空，是中国历史发展至今不朽的身姿。作为未来掌舵者的青少年学生，更应该时常抬起头来，

            仰望苍穹。浩瀚苍穹能给予人类无限的活力。“星垂平野阔，月涌大江流”，中国的先民们曾为浩瀚的星空所震撼，故而在仰望星空的时候，产生了如嫦娥奔月这般瑰丽而充满创造力的想象。这千年前神话的想象，始终激发着中华儿女不断向上探索，最终梦想成真，有了现在探月工程的伟大成果。

            无论什么时候，人类都不能没有梦想。习近平总书记在接见参与探月工程嫦娥四号任务的有关人员时说：“伟大的事业都始于梦想，梦想是激发活力的源泉。”如果没有梦想，生命也就变得苍白、干瘪而毫无意义。新的一年，每一名师生都有追梦的权利，伴着梦想出发更是每个人的美好愿景。

            处于高中阶段的学生，正值青春年华，充满着活力与热情。青春是一个人一生中最宝贵的时光，青春如同朝阳，充满着蓬勃的朝气，喷薄着灿烂的光芒；青春如同大海，激荡着滔天的巨浪，蕴藏着无尽的能量。那么梦想呢？梦想是灯塔，指引我们前进的方向；梦想是引擎，给予我们无穷的动力。

            “日月不肯迟，四时相催迫”，仰望苍穹，苍穹也给我们以生命的紧迫感；“日月有常，星辰有行”，日月恒定地东升西落，天穹永恒地围绕北极星旋转，斗转星移又一年；“冯唐易老，李广难封”，关于时光的喟叹，古今一也。如果我们在心中种下了梦想的种子，那就应不驰于空想、不骛于虚声，在奔跑中奋力逐梦，在奋斗中实现自己的梦想，也成就自我的价值。

            习近平总书记强调：“伟大的事业都成于实干，新时代是奋斗者的时代。新时代是在奋斗中成就伟业、造就人才的时代。”新的一年，奋斗将会成为我们每个人学习、生活的主题词，我们都应该奋力逐梦，让我们的梦想在奋斗中实现。

            仰望苍穹，深邃的苍穹不仅激发了人类的梦想，还促使人类升腾起内心的庄严感与正义感。哲学家康德曾经一定被这似乎亘古不变的庄严苍穹所震慑，故而留下这样富有哲理的话语：“有两样东西，我们越经常、越持久地加以思索，它们就越使我们的心灵充满了始终新鲜不断增长的敬畏，那就是我头顶的星空和心中的道德律。”        </content>
    </news>
    <news id="10">
        <content>
            小学是最不应该出现学习焦虑和教学紧张的一个时期，但现实却恰恰和人们开了一个玩笑。因为“不能输在起跑线上”，孩子的节假日被各种作业和辅导班包围，小学生早早成了“眼镜先生”，小小心灵渴望到室外放松而不得；家长因督促小孩子写作业而身心俱疲；教师看着成绩单而夜不能寐。而要想让小学教育回归淡定，必须综合治理。

            家庭教育观念须真正转型。家庭教育作为学校教育的重要帮手，在孩子的教育上越来越显现出重要和独特的价值。很多家长对孩子的教育问题的认知存在诸多偏差，有的家长甚至成为部分学校应试教育的直接推手。孩子一两次考试成绩不理想，家长可能就会急不可耐地找上门来，与教师共同商议对付学生的“良策”。家长对学生分数的重视由来已久，过于看重分数的教育观极容易导致焦虑。孩子的分数始终处于变动的状态，家长的心理自然会随着分数的起起落落而忐忑不宁。其实，家长应把目光多转向对孩子爱心的养育、学习习惯和社会责任感的培育，家长多几分从容和淡定，家庭教育就会回归教育本质。

            校长和教师对教育的认知要切实改变。熏陶、浸润、陶冶、润泽、培育、涵养、养育等，从某种意义上说，这些才真正堪为教育的核心词。欲速则不达，教育作为一种社会的良心和灵魂的事业，校长和教师必须清醒地认识到，社会越浮躁，小学校园里就越需要一份思想上的从容和行动上的沉稳，决不能被社会浮躁之风裹挟着走。这不仅是学校校长和教师的工作责任，也是教育者必须坚守的一份道德良心。当前，如何转变教师的教育教学观念，仍然是非常紧迫而重要的任务。虽然新一轮的课程改革已经推进了十多年，但是，过于看重分数并时不时进行分数挂帅的教师依然大有人在。所以，学校教育须回归“育人”而不是“育分”，教育才会回归淡定。

            社会多一份淡定，家长和学校也就多一份淡定。社会心浮气躁，要让家长和学校淡定，可谓是“说不易，行更难”。上好学校难、就业难、就业后收入差距显著，催生家长对自家孩子教育的急迫和焦躁心理。这种心理传导给教师，转而成为学生非常现实的学习压力。孟祥杰老师曾在《小学教育，请回归你的淡定》一文中谈到一个三年级的学生，因学习时过于紧张突然呕吐，最后被家长接回家休息。尽管这样的事情只是偶发现象，但它折射出的教育和社会问题却不容忽视。在当下，我们已习惯于用工业和智能化制造的思维和想象来实施教育。这是教育之殇，改变的法子无他，就是让教育真正慢下来。正如那句流行语所说：“走得太快了，灵魂跟不上。”

            让教育慢下来，还需要政府与教育行政部门对社会舆论的引导和政策的设计，即不断完善对学校教育的评价体系，尽量减少甚至杜绝各类无厘头的教育评比。对一些学校开展的以分数挂帅或变相以分数挂帅的评比敢于亮红灯，给学校办学充分的自主权，引导和尊重校长和教师按教育教学规律办事。政府部门的主要责任是指方向、保底线，而不是深度参与或不断介入学校管理。“多为”容易走向“乱为”。莫让“为”偏离育人之轨，既易加重学生负担，又会不断强化家长的心浮气躁和不淡定的心理。行政管理“有所为，有所不为”，只有这样，学校校长和教师才能慢慢走向从容和淡定。
        </content>
    </news>
</教育新闻>