<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<军事新闻>
    <news id="1">
        <content>
            来源：观察者网

            作者 : 后沙月光 , 独立撰稿人 .

            印巴冲突吸引了全球目光，大国异口同声呼吁双方保持克制，恢复冷静回到谈判桌上，中国也在斡旋此事。

            巴基斯坦很快放回了被俘印度飞行员，但印度舆论看起来并不罢休，一边幻想自己取得了胜利，一边营造“英雄飞行员”受迫害气氛。

            五月大选在即，莫迪首要考虑的问题是如何打退以拉胡尔.甘地为首的国大党竞选攻势？保持与巴基斯坦紧张局势，可以令人民党在民族主义情绪高涨气氛中，捞取一些选票。

            不过，美国在这关键时刻轻轻插了印度一刀，2月28日特朗普从越南河内回到了华盛顿后，3月5日，就向国会发出通知称，他打算取消对印贸易优惠待遇。难道是恼火风头被抢？

            特朗普表示，采取这个措施是因为印度没有为美国企业提供平等和合理的进入印度市场的机会。

            美国抡起贸易大棒时，总是振振有辞，错的都是对方。白宫给了印度六个月时间考虑，涉及金额为56亿美元，这还只是第一步。

            同时，被取消这项待遇的还有土耳其，理由是土耳其经济发展程度已不再符合给予最惠国待遇的要求。

            3月5日，印度工商部官员瓦达文告诉路透社，印度不打算对美国商品实施报复性关税。印度舆论认为是不值得报复，就算美国不这样做，印度得到了利益不过2亿美元而已。

            第二天印度就改口了，3月6日，印度政府表示，准备自4月1日起提高29类美国商品的进口关税。 如核桃、鹰嘴豆、小扁豆、硼酸、诊断试剂和其他美国产品，将额外加收2.9亿美元关税。

            印度是美国第九大贸易伙伴，美国对印度贸易逆差大约在273亿美元，特朗普是一位连饼干渣渣都要往嘴里倒的好宝宝，压低美印贸易逆差似乎是顺理成章之事。

            在全球化进程处于十字路口的今天，美国极力实施贸易保护主义，动机并不仅仅是出于经济，政治因素同样重要，因此，中国和欧盟是美国重点“照顾”对象。

            印度并不是美国“优先”打击目标，这次把印度挑出来捶一通，在时间点选择上相当微妙。两个月期限恰好到五月份，正值印度国会大选，美国可以利用一系列外部手段证明其对印度政治的影响力。无论新政府由谁执政，都需要考虑与美国政策配合的重要性。        </content>
    </news>
    <news id="2">
        <content>
            一、历史背景

            1⃣️菲律宾自治

            麦克阿瑟在美国陆军当的最大的官，是陆军参谋长。1935年任职行将结束之际，他开始思考自己的未来。

            在美国陆军系统坐到这个位置上，基本就该转型了。要不，等待你的就是往下走，因为参谋长上面，就离总统不远了。

            麦帅一生无意从政，但55岁的年龄，离退休还差个八九年，这八九年如何安放自己的尊严，是个问题。屈就他人之下，无论如何不是麦克阿瑟家族的遗风。

            彷徨中，他等来了一个好消息：当年11月，美国国会通过一项法案，对殖民地菲律宾实施“自治联邦政体”，去殖民化。

            麦的菲律宾老友奎松，将成为第一任菲律宾总统。

            麦克阿瑟很高兴，他的家族传奇，就在菲律宾。自然而然，他十分乐意继承老爹的遗志，再造一个菲律宾国防的传奇。

            奎松为他递来橄榄枝，邀请他去当他的军事顾问。罗斯福总统允诺，并保留了麦的美国军籍。

            就这样，麦克阿瑟再次找到了自己的方向，在菲律宾，他掌握着兵权，拟定着国家防务计划，几乎是一个人决定着这个亚洲岛国的命运和未来。
        </content>
    </news>
    <news id="3">
        <content>
            你好台湾网3月13日消息蔡英文狂言“反制”一国两制，“剩一口气”都要拼——为一己之私煽动两岸对抗

            不收手。
            大陆12日晚点名“蔡英文”及民进党当局，螳臂当车，不自量力，站在台胞利益福祉对立面。任何“台独”逆流，都挡不了两岸关系和平发展与祖国和平统一进程。
        </content>
    </news>
    <news id="4">
        <content>
            全世界，能造飞机的国家有很多，但能独立供应航空发动机的只有几家。发动机就是飞机的心脏，一款优良的发动机能给战机提供足够的推力和原动力，这对各大国尤为重要，是国家国防力量和科技实力的体现。现在全球大致可分为5个梯队，美国和俄国航空发动机历史悠久，底蕴深厚，中国发展迅猛，居于第三。
            美国位于航空发动机第一梯队，世界四大航空发动机公司，美国占了3个。发动机水平一直是霸主级别。美国拥有的F-22猛禽，是世界第一款五代战机。运用最先进的材料与技术，发动机F-119-pw-100的推力高达18吨，后来的F-135涡扇发动机，推力达到23吨，是世界上最大的，涡轮风扇航空发动机，装备到了美国F-35上，给其带来稳定的升降能力和更强的机动性。
            俄罗斯目前位于航空发动机第二梯队，拥有四大航空公司之一的，俄罗斯联合航空制造集团。研发了AL-41F发动机，发动机的收敛片顶端，有明显的锯齿结构，具备轴对称的三维矢量尾喷管推。重比达9.1，装备于苏-35战斗机。最新研发了AL-41F3发动机，比AL-41F短，便于机身遮挡尾焰，推力达18吨，推重比达到了11，先进程度堪称世界第一。
        </content>
    </news>
    <news id="5">
        <content>
            参考消息网3月12日报道 俄罗斯自由媒体网站3月9日发表了亚历山大·西特尼科夫的题为《海战：中国挡住美国舰队的去路 中国海军找到美国航母集群的弱点》的文章。文章称，有强力驱逐舰护航的5万吨级老式航母可匹敌以10万吨级现代化航母为首、但护航驱逐舰孱弱的航母战斗群。在空中支援薄弱的情况下，前者能在极限距离迅速消灭后者护航舰队。

            文章认为，北京正在开展世界史上规模罕见的水面舰艇建造工作，以图在短期内打造一支最先进的海军。众所周知，中国5万吨级的001A型常规动力航母已经下水。媒体还报道了吨位更大的其他航母以及4万吨级的075型两栖攻击舰（可起降固定翼战机和直升机）的消息。

            不过，美国海军拥有20艘航母，其中11艘为10万吨级的核动力航母（10艘尼米兹级、1艘福特级，本网注），另外9艘名义上是大型两栖攻击舰（8艘黄蜂级、1艘美国级，本网注），也能搭载F-35B等最新战机。

            但是北京已经做好了“非对称”回应的准备，配备高效防空系统和强大导弹武器的大型战舰能在美国航母驶往南海的途中将其击毁。
        </content>
    </news>
    <news id="6">
        <content>
            2010年，那是一个划时代的年份。这一年发生的黄海事件中，中国海空军战机与美国海军舰载机进行了高强度的对峙。尽管美军透露说当时将中国飞机都标注为“友方单位”以避免擦枪走火，但中国通过此次行动确切表现了对于美韩军事威慑朝鲜的强烈反应，绝不会坐实邻国遭受侵略而置之不理。

            而在事件的最高潮，东风-21D首次展示攻击海上目标的能力，这次技术奇袭让美国方面一时间陷入恐慌境地。惊呼这种武器是“游戏规则改变者”。

            然而这之后美国做了什么呢，最近美国warisboring网站刊发文章说兰德公司的分析员弗罗斯特·摩根在最近的文章里，翻出了几乎被遗忘的当年的一件陈年往事。

            在中国东海导弹试验后，三艘美国“俄亥俄”级巡航导弹核潜艇在韩国、菲律宾和印度洋迪戈加西亚基地附近浮出水面。而他认为，有中国投资背景的《南华早报》注意到了这件事，这表明中国方面也注意到了美国的这个示威行动。


            报道中这样写道：核大国之间几乎不会开战，但这并不表示他们不会互相威胁要开战。事实上，兰德公司的分析员佛洛斯特·摩根为此提出了一种理论称为：“稳定危机”，解释起来就是：“通过建设和保有军力，让国家在发生对抗时，能够在不退让的情况下避免战争。”

            按照他2013年发表的报告，美国空军的战略轰炸机具备强大的威力、机动性，同时也可以被对方看到，因此是最好的展示力量的方法。
        </content>
    </news>
    <news id="7">
        <content>
            上世纪90年代中国海军水面舰艇部队的反舰能力主要是依靠鹰击8系列反舰导弹，以及更为老旧的“海鹰”系列反舰导弹，这二型反舰一直到21世纪初期都是中国海军水面舰艇部队最为重要的二型对舰攻击武器。特别是鹰击8系列更是成为中国在新世纪初期，水面舰艇编队的标准配备。因为相比更大更重的“海鹰”系列，鹰击8系列更加小巧，重量更轻，制导系统采用了当时中国最新的电子装备成果，甚至在几百吨的导弹艇上都可以装备4枚左右。因此从80年代末开始，中国海军水面舰艇新建的舰艇无论吨位大小，基本都装备鹰击8系列，一些80年代开始建造的舰艇也在中型延寿的改造工作中，换装鹰击8系列。

            装备鹰击8系列反舰导弹后，中国海军在上世纪整个90年代，水面舰艇最大攻击距离达到了120公里左右。不过限于当时中国科技水平，以及工业水平的差距，特别是中国当时没有类似美国GPS那样的卫星群，所以鹰击8系列的命中精度、抗干扰能力等各方面还是和当时西方一线反舰导弹有差距的。而且随着时间的推移，世界各国海军的新一代水面舰艇也开始陆续出现，主要的特征就是全面隐身化、相控阵化，以及普遍采用了垂直发射系统，防御反舰导弹的能力有了巨大的提高。这样一来，对中国海军配备的鹰击8系列形成了极大的挑战，更不用说当时已经开始大量退役的“海鹰”系列反舰导弹了。
        </content>
    </news>
    <news id="8">
        <content>
            最近，中国无人机再次立下战功。沙特电视台公布了彩虹4B无人机，空袭T-72S坦克的视频：T-72S试图躲进树林，但还是被彩虹4B发现，直接被炸毁，散成一地零件，炮塔更是被炸飞5米多。

            T-72S是苏联设计生产的主战型坦克，保留了低矮的外形特点，装载了一系列先进设备，车体长6米，宽3米，整体用钢板制成，车体前半部分，更是采用了复合装甲，中东战争后又加了一层20mm的附加装甲，制造简单，坚实耐用。是苏联坦克的招牌。产量高达3万余辆。

            将T-72S炸成碎片的，是来自中国的彩虹4B无人机。彩虹系列无人机，由我国航天科技集团公司研发，一直都备受瞩目。2004年中国自主研发成功，2007年彩虹3无人机首飞，2016年彩虹4无人机进行了卫通靶试试验，有效的提升了察打一体无人机彩虹4的作战能力。能在千里之外遥控侦察，发射导弹，目标打击精度极高。

            彩虹4无人机机翼达20米，可携带2种监视系统，载重350公斤，滞空时长达40小时，巡航高度达8千米，可以连续飞行2天2夜。彩虹无人机4其表面80%采用合成材料，因此具备一定的隐身能力。彩虹4能在5千米高空使用导弹攻击目标，战术意义也不可小觑。彩虹系列无人机中国军工产品的代表，便宜简单性能好，外销紧俏。2015年出口伊拉克参与反恐战斗，2017年与沙特签下300架大单，深受好评。

        </content>
    </news>
    <news id="9">
        <content>
            当地时间3月11日，美国总统特朗普正式向国会提交了一份创纪录、总额达4.7万亿美元的预算案，其中军费增至7500亿美元，已连续两个财年上涨。

            长安街知事注意到，这份名为“让美国更好的预算案”，军费数额巨大是一大特点。这样一大笔钱从哪来？特朗普继续玩起了向盟友收“保护费”的娴熟手段，即盟国负担100%美国驻军费，再加50%“会员费”的方案，这个敲盟友竹杠的套餐被媒体称之为“特朗普公式”。

            而这笔钱怎么花，俄媒11日报道称，美国白宫提出的2020财年国防预算案指出，美方与俄罗斯和中国的战略竞争将被视为优先事项。

            防中俄

            美国新财年的天价军费预算科目和具体投向，引起美国各界的诸多关注。

            知事注意到，白宫在预算案称，本预算可加强武装力量的战备和打击能力，并将优先应对与中国和俄罗斯的战略竞争。

            美国“岩石战争”网站8日刊登了新安全中心防务项目高级研究员布鲁姆和道特迪的文章称，2020年的预算将优先考虑对先进军事能力的投资，任何力量的增长都该集中于“打败中国和俄罗斯的战略”。


            彭博社分析称，用于新技术研发的预算将占到1040亿美元，比上一年度增加90亿。这很大程度上是因为美军为应对“中俄军事威胁”，加速发展高超音速武器，推进人工智能、量子计算机和太空技术研发，其中仅高超音速武器一项就独占26亿美元预算。

            也许是为了这笔“特别开支”营造舆论，《美国思想家》杂志几乎同时援引美国兰德公司的战争游戏模拟载文写道，在发生军事对抗的情况下，美国将不敌俄罗斯和中国。
        </content>
    </news>
    <news id="10">
        <content>
            施佬并没有料到大家对于中推的热情之寡淡……甚至都比不上施佬心疼的“阳字号”的阅读量，真的是很惨了。不过既然坑都挖了，总得想辙慢慢给填上，不然挖坑越来越多，夺么对不起期待下集的朋友啊。既然中推涡扇已经展开了预研，那么接下来要讲到的故事，自然就要讲到中推核心机的研制工作了。

            虽然在当时有关预研这个观点已经被各方面广泛接受，高推预研项目也因此围绕三大高压核心部件展开了综合试验研究，但是因为随后涡喷-13改进、涡喷-14研制以及涡扇-10的研制工作陆续展开，且这几个项目都有明确装机对象，都是花钱的硬功夫。相比之下，中推涡扇作为预研项目，不仅没有装机对象，甚至连个明确型号都没有，自然经常不被人重视，在经费规划无法到位的情况下，高推预研的内容不得不进行了大幅缩减调整，很多研究项目也被迫中止。

            在我国有关高推预研和中推涡扇核心机的研制过程中，吴大观、刘大响和江和甫的回忆和相关著述可以说是公开内容里最关键的了，他们在对那个时期担负研究工作的624所的相关情况都有很具体的描述。刘大响在回忆录中就曾经提到，当时不少人认为高推预研只是“毫无用处的一堆图纸”、“对型号没有任何应用价值”，而当初规划的几千万的经费，到1987年就只剩几百万了，考虑到这其中还有200万要用于90年代发动机预研的论证，等于说当时就没多少钱能花了。

            所以到1988年的时候，眼瞅着整个项目的钱都花的差不多了，虽然取得了不少的成就，也为其他航空产品的研制定型做出了不少贡献，但如果没有进一步的资金投入，预研止步于此，对中推涡扇项目是个损失，对624所来说也面临“无米下锅”的困境。所以在1988年，624所上报了研究意见，建议恢复高推预研的时候缩减规模的高压压气机部件和燃烧室等部件的研制，并申请经费2000万，在和上级部门反复沟通之后缩减到1000万元，但多少是成功地将项目延续了下去。

        </content>
    </news>
</军事新闻>