<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<科技新闻>
    <news id="1">
        <content>
            　腾讯科技讯 据外媒报道，甲骨文周四发布了该公司2019财年第三财季财报。报告显示，甲骨文第三财季总营收为96.14亿美元，与去年同期的96.76亿美元下滑1%；净利润为27.45亿美元，较去年同期的净亏损40.42亿美元实现扭亏。

            在截至2月28日的第三财季，甲骨文的净利润为27.45亿美元，较去年同期的净亏损40.47亿美元实现扭亏；每股摊薄收益0.78美元，去年同期每股摊薄亏损为0.98美元。甲骨文第三财季总营收为96.14亿美元，与去年同期的96.76亿美元下滑1%。不计入汇率变动的影响，甲骨文第三财季营收比去年同期增长3%。甲骨文第三财季运营利润为33.99亿美元，比去年同期的33.15亿美元增长3%；运营利润率为35%。不按照美国通用会计准则，甲骨文第三财季运营利润为43亿美元，同比增长2%；运营利润率为44%。

            按照部门划分，甲骨文云服务和授权支持营收为66.62亿美元，与去年同期增长1%，不计入汇率变动的影响为同比增长4%，在总营收中所占比例为69%；去年同期，甲骨文云服务和授权支持营收为65.87亿美元，在总营收中所占比例为68%。

            甲骨文第三财季云专利和本地部署许可营收为12.51亿美元，比去年同期下滑4%，不计入汇率变动的影响为同比下滑0%，在总营收中所占比例为13%；去年同期，甲骨文云云专利和本地部署许可营收为12.99亿美元，在总营收中所占比例为14%。

        </content>
    </news>
    <news id="2">
        <content>
            　3月14日，华米科技（NYSE:HMI）发布了2018第四季度及全年财报。2018四季度，公司营业收入达12.246亿元（合1.781亿美元）人民币，同比增幅为62.7%，继续保持高速成长。

            这一营收数字，也超过了之前的预期。在三季度财报中，华米科技曾预计四季度净营收增长48.8%至52.8%，在11.2亿元至11.5亿元之间。

            而四季度调整后归属于华米科技的净利润，则达到1.465亿元（合2130万美元），同比上涨了69.3%。

            作为上市之后的第一个完整财年，华米科技2018年的整体表现也十分亮眼。公司全年营收为36.453亿元（合5.302亿美元），比2017年全年20.489亿元的营收增长了77.9%。调整后归属于华米科技的净利润为4.748亿元（合6900万美元），比2017年2.305亿元的净利润上涨了106.0%。调整后归属于华米科技普通股股东的基本和经稀释的收益分别为8.39元（合1.22美元）和7.59元（合1.10美元）。

            以出货量计，华米科技继续保持了其在全球智能可穿戴设备方面的领先地位。2018年四季度，其出货量达到了920万台，全年累计出货量为2750万台；和2017年1810万台的出货量相比，增长超过了五成（51.9%）。

            华米科技董事长兼CEO黄汪表示，公司在2018四季度及全年的业绩十分强劲，进一步巩固了在全球可穿戴市场上的领先地位。2018年，自有品牌Amazfit产品的出货量，接近2017年的三倍。此外，公司还推出自主研发的可穿戴AI芯片黄山1号，拓展了IOT应用场景，并引入了包括天美时（Timex）在内的国际知名战略合作伙伴。
        </content>
    </news>
    <news id="3">
        <content>
            　3月14日，金融科技公司拍拍贷（NYSE：PPDF）发布了其2018年第四季度及全年未经审计的财务报告。报告显示，拍拍贷2018年财务数据表现亮眼：2018年公司全年总营收达42.876亿元，同比增长10.1%；全年实现净利润24.695亿元；全年撮合借款金额达614.98亿元，总体业务发展稳健，截至2018年12月31日平台累计注册用户数已达8893万人。

            拍拍贷创始人、联席CEO张俊表示：“尽管监管收紧，市场环境不稳定，但我们在2018年第四季度及全年业绩表现良好。净利润的逐步增长也反映了我们稳定的业务运营、良好的合规文化和一向谨慎的风险管理。我们将继续与监管机构保持密切沟通与配合，我们有信心满足未来所有的行业要求，也有能力抓住中国在线消费金融市场长期增长的机遇。”

            拍拍贷联席CEO章峰表示：“作为行业的引领者，我们始终坚持以科技驱动业务。本季度，依赖于不断强化的科技实力，我们的助贷业务取得了扎实的进展，这也进一步促使我们第四季度的撮合额由第三季度的148亿元增长到176亿元，增长率为19.2%。展望2019年，我们有信心通过与机构伙伴的合作进一步实现业务模式的多元化。”

            Q4同比扭亏 全年净利润24.695亿元

            拍拍贷财报显示，2018全年公司总营收达42.876亿元，同比增长10.1%，其中第四季度的营收为12.192亿元，同比增长33.7%；公司全年实现净利润24.695亿元，较2017全年增长了128.0%。
        </content>
    </news>
    <news id="4">
        <content>
            　3月14日，中国金融科技企业乐信（NASDAQ：LX）发布2018年4季度及全年未经审计的财务业绩。得益于新消费的旺盛及金融科技投入带来的收入提升，乐信营收自上市以来连续五个季度呈现两位数以上的增长，高于此前已调高的预期。

            2018年4季度，乐信营收20.9亿，同比2017年4季度15.9亿增长31%；经营毛利9.3亿，同比2017年4季度4.3亿增长113%；非美国会计准则下（Non-GAAP）息税前利润8.5亿，同比2017年4季度2.4亿增长258%；净利润6.9亿，同比2017年4季度1亿增长585%；

            2018年全年，乐信录得营收76亿，同比2017年55.8亿增长36%；经营毛利30.1亿，同比2017年13.2亿增长128%；非美国会计准则下（Non-GAAP）息税前利润22.5亿，同比2017年6.3亿增长259%；净利润19.8亿，同比2017年2.4亿增长723%。乐信自2018年4季度开始采用ASC 606会计准则，与行业通行做法保持一致。

            运营数据方面，乐信持续保持高速增长。截至2018年底，乐信用户达到3728万，同比2017年2393万增长55.8%；4季度，乐信促成借款金额210亿，同比2017年4季度的164亿增长27.9%，环比3季度的137亿增长53%；2018年全年促成借款总额661亿元，同比上年同期447亿增长38.5%；在贷余额324亿，同比上年同期的193亿增长68.1%；平均账期加长至14个月；资产表现则保持稳定，超过90天的逾期率为1.41%。

            金融科技收入是乐信增长最快的部分。2018年4季度，乐信通过为各类金融机构服务而获得的金融科技收入达到8.25亿，同比2017年4季度1.91亿增长331%，环比2018年3季度5.58亿增长47.8% 。2018年全年，乐信金融科技收入达到20.8亿，同比2017年3.8亿大幅增长448%。

        </content>
    </news>
    <news id="5">
        <content>
            　--优信第四季度消费者业务交易量为16.8395万辆，同比增长93.6%。

            --优信第四季度企业业务交易量为7.2081万辆，同比下滑37.1%，主要原因是由于公司改变了为有汽车销售需求的消费者服务的方式，以及经销商通过优信2C平台对零售交易日益增长的兴趣。

            --优信第四季度消费者业务交易总额为人民币130.58亿元，同比增长73.7%。

            --优信第四季度企业业务交易总额为人民币33.49亿元，同比下滑40.2%。

            --贷款便利化仍然是优信交易服务的重要组成部分。2018年第四季度，优信在平台上为7.9738万辆二手车交易提供了便利融资。

            --截至2018年12月31日，优信平台二手车贷款3个月以上的拖欠率为1.41%，与截至2018年9月30日的1.43%相比较为改善。

            第四季度财务亮点：

            --优信第四季度总营收为人民币11.367亿元（约合1.656亿美元），同比增长61.6%。其中，消费者业务简化交易营收为人民币3.175亿元（约合4630万美元），同比增长263.2%；消费者业务贷款营收为人民币6.198亿元（约合9030万美元），同比增长81.3%；企业业务简化交易营收为人民币1.457亿元（约合2120万美元），同比下滑16.4%。

            --优信第四季度毛利润为人民币7.833亿元（约合1.141亿美元）；毛利率为68.9%，高于上年同期的64.9%。

        </content>
    </news>
    <news id="6">
        <content>
            　腾讯科技讯 据外媒报道，拼多多（纳斯达克证券代码：PDD）周三发布了截至2018年12月31日的第四季度及全年未经审计财报。财报显示，拼多多第四季度总营收为人民币56.539亿元（约合8.223亿美元），较上年同期增长379%；归属普通股股东的净亏损为人民币24.239亿元（约合3.525亿美元），上年同期的净利润为人民币1360万元。

            拼多多第四季度总营收8.233亿美元 同比增长379%｜一线｜佣金收入占比下滑，“卖广告”的拼多多继续蒙眼狂奔

            财报发布后，CEO兼创始人黄峥、CFO徐天等高管出席了随后召开的分析师电话会议，解读财报并回答分析师提问。

            瑞士信贷银行分析师Thomas Chong：管理层可否分析一下市场的竞争格局？

            黄峥：现在这个市场确实有越来越多的竞争者参与进来，但是这让电商这个蛋糕越来越大，同时唤醒了越来越多的购买力和需求。作为这个市场的主导者之一，我们不断围绕消费者的需求进行市场和价值定位，因此市场的扩大实际上给拼多多带来了很多好处。

            现在我来阐释一下公司的核心战略：一，成为市场无可伦比的电商平台，这是我们主导产品带来的价值；二，和消费者之间建立起互动互联，让用户可以更容易的探索到心仪的产品。对此现在我们已经有相关的产品了，但是还处在初期阶段。我们的用户也已经体验到了拼多多和其他电商平台的不同之处，这是我们不断扩张的基础。从我们公开的指标比如月活用户数等就可以看到我们这一战略的结果还是很积极的。用户使用拼多多的时间越来越长了，也越来越愿意在我们的平台上购物。之后我们会进一步加强技术研发和市场营销投资来不断提升用户体验和建立品牌形象。除此之外，公司还会继续提升平台吸引力来加强用户获取，比如结合机器学习来更好的了解用户。一旦用户在拼多多上获得了很好的用户体验，就会愿意继续在平台上消费。同时，我们目前的市场规模也可以保证我们较高的毛利率。

        </content>
    </news>
    <news id="7">
        <content>
            　北京时间3月12日消息，陌陌公司(NASDAQ: MOMO)今天发布了截至12月31日的2018财年第四季度及全年未经审计财报。财报显示，按照美国通用会计准则(GAAP)计算，陌陌第四季度净营收为38.439亿元(人民币，下同)(约合5.591亿美元)，同比增长50%；归属于陌陌的净利润为6.608亿元(约合9610万美元)，较上年同期的6.448亿元增长2%。

            财报发布后，陌陌公司董事长、CEO唐岩、陌陌公司总裁兼COO王力、陌陌公司CFO张晓松、探探创始人兼CEO王宇等公司管理层召开电话会议，解读财报要点，并回答分析师提问。

            以下即为本次电话会议分析师问答环节主要内容：

            瑞士信贷分析师：恭喜这么好的业绩。我的第一个问题是目前经济情况不太确定的情况下，如何看待直播未来的展望？2019年收入的预期按照目前的策略会不会增长？第二个问题是能否分享更多的有关于海外的战略？

            CEO唐岩：我先回答管理层关于宏观经济的看法。我们目前的看法是宏观经济依旧是今年收入增长的一个风险性因素，目前看到，政策方面又一些利好政策出台，因此这个方面我们会持续观察。作为公司，我们关注的重点还是在可以控制的管理和运营层面，这方面我们认为还有很多的机会可以促进收入的增长，比如我们在2018年对于年终赛事的运营，对于头部用户的拉动作用非常的显著。赛事结束之后，我们很快推出了互动的礼物，刺激中层消费，我们看到，在一月和春节期间的拉动也是明显的。收入环比增长达到了10%，我们1月份的指引，即便是对头部用户作相对谨慎的假设情况下，同比增长率依旧是令人满意的。

        </content>
    </news>
    <news id="8">
        <content>
            高盛集团分析师：我的问题有关于美团外卖。首先，管理层如何看待2019年外卖业务的增长？主要的增长动力是什么？第二，目前美团有竞争对手提出要向三四线城市下沉的策略，美团对此有怎样的应对策略？

            CEO王兴：2018年外卖业务的增长率呈季度性递减的趋势，2019年我们预计会继续保持稳健的增长，外卖业务目前正在从短期的、迅速的增长过渡到较慢的、可持续的增长。过去几年外卖业务的迅猛增长主要得益于我们把业务拓展到了新的城市、新用户的获取以及现有的餐馆。我们在继续深化渗透策略，将来的业务增长的主要动力是外卖订餐频率的提高。这个过程会持续较长时间，并且会成为长期增长策略的一部分。

            我们认为美团的增长前景良好，机遇多，我们已经形成了成熟的技术和客户服务满足需求。目前，美团外卖的用户数量小于中国智能机使用者数量，所以增长空间很大，并且目前大部分用户的订餐频率并不高，所以这方面也有很大的增长空间。我们可以采取很多办法促进增长，比如改善优化和智能推荐，刺激订餐行为，我们希望新用户的订餐频率也能和老用户一样高。我们也改善美团的市场策略，让更多的餐厅能够加入。配送服务会省级，削减成本，满足大量的需求。

            CFO陈少晖：从早期开始，美团就面临着严峻的竞争。虽然后面也出现了很多竞争对手，但是美团获得了市场领先的地位。2018年年末，我们的市场占有率达到了60%，2019年市场占有率会继续增长。在不同城市中，我们的市场占有率都保持在较高水平。在竞争更为严峻的一线城市，我们保持着良好的客户-商家联系，和高效的配送服务，解决客户的需求，所以我们可以用较低成本来留住这些高质量的客户。
            　
        </content>
    </news>
    <news id="9">
        <content>
            　腾讯科技3月5日讯 微博（纳斯达克证券代码：WB）周二发布了该公司截至2018年12月31日的第四季度及全年未经审计财报。财报显示，微博第四季度总营收为4.819亿美元，同比增长28%；归属微博的净利润为1.665亿美元，增长27%。

            2018年总营收为17.2亿美元，比上年同期增长49%；2018年归属微博的净利润为5.718亿美元），比上年同期增长62%。

            微博（微博第四季度净营收4.819亿美元 同比增长28%，财报图解|广告和营销业务增速放缓致微博Q4营收增速放缓）

            新浪（新浪第四季度净营收5.730亿美元 同比增长14%，财报图解|广告营收减速明显致新浪Q4营收增速下滑，新浪财报电话会议实录：正对微博及门户业务进行成本控制）

            财报发布后，微博首席执行官王高飞等出席财报电话会议，解读财报要点并回答分析师提问。

            瑞信分析师Thomas Chong：我有两个问题。我的第一个问题是关于上半年及下半年在广告趋势方面的预期。当下半年市场逐步标准化之后，广告收入是否会重新加速上涨起来？我的第二个问题是关于市场份额的，微博在未来的三五年是否会持续保持其市场份额并进一步扩大？
        </content>
    </news>
    <news id="10">
        <content>
            腾讯科技讯 北京时间2月28日下午消息，京东发布截止2018年12月31日的第四季度财报，2018年第四季度净收入为1348亿元人民币（约196亿美元），同比增长22.4%。2018年全年净收入为4620亿元人民币（约672亿美元），同比增长27.5%。2018年全年净服务收入为459亿元人民币（约67亿美元），同比增长50.5%。

            【京东四季度收入1348亿元 同比增长22.4%】

            财报发布后，京东集团董事局主席兼首席执行官刘强东、CFO黄宣德、京东集团CMO徐雷等高管参加了分析师电话会议并回答了分析师提问。

            以下是京东第四季度财报分析师电话会议主要问题及回答内容摘要：

            高盛集团分析师：恭喜京东本季度取得了瞩目的成就。我想问商品供应种类方面的发展趋势如何？2019年的用户基数的变化趋势如何？将会采取怎样的策略？是否能提供更多的有关于京东和腾讯合作的细节？大概什么时候双方合作会有新进展来促进用户数量增加？

            黄宣德：京东是中国最大、商品种类最多的线上零售商。我觉得我们在继续扩大商品供应种类方面还有着独特的优势，这在我们本季度和之前几个季度的财报结果中都得到了显示。我们认为所有的重点商品种类将来都能出现强劲的增长，在重点的商品种类方面我们依旧处于行业领先地位，我们很自信所有的商品种类都能够出现增长。　
        </content>
    </news>
    <news id="11">
        <content>
            北京时间3月10日下午，2018-19赛季FE电动方程式锦标赛香港站在中环海港赛道落幕。文图里车队莫塔拉最终收获本站冠军，本赛季的前五站比赛中已经产生了五位不同的分站冠军。香港站比赛现场，FE中国地区媒体合作伙伴，负责比赛直播公共信号制作的新浪体育公司总经理魏江雷先生接受了采访。 　　魏江雷表示：“FE的意义在于它能够让更多的人了解代表汽车未来的技术趋势，并且代表着环保和能源技术。
        </content>
    </news>
</科技新闻>