<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<娱乐新闻>
    <news id="1">
        <content>
            　　新浪娱乐讯 据香港媒体报道歌手邓紫棋（G.E.M.）和合作十一年的蜂鸟音乐近日爆出合约纠纷，原名为邓诗颖的G.E.M.，如解约恐怕无法使用“邓紫棋”一名和相关影音版权，因为蜂鸟音乐早在2014年9月5日申请“邓紫棋”一名作商标登记，同时蜂鸟于2009年也在香港把“G.E.M。”一名进行商标注册。

            　　关于将G.E.M、邓紫棋两个名作商标登记，蜂鸟CEO张丹回复媒体：“公司注册邓紫棋名字，主要原因是防止出现盗版。而今次发生此事，完全事出突然、意料之外，所以我们现阶段需要资讯律师才可决定处理方法，希望外界不要作出太多揣测。”

        </content>
    </news>
    <news id="2">
        <content>
            　新浪娱乐讯 3月14日，邓超[微博]在微博晒出一张与鹿晗[微博]的合影，并配文称：“这么晚打球不会吵到大家吃宵夜吧。”随后，鹿晗也晒出同样的合影，称：“运动运动”。照片中，邓超手里拿着篮球，身穿一身紫色球衣搭配黑色球鞋，十分洋气。与鹿晗一同坐在篮球场的地上，对镜比耶露笑，逗趣十足。

            　　网友看到后纷纷表示：“老年人不能熬夜，快睡觉吧超哥！”“父子相见难道不应该多吃一点吗？打什么球打球！”“鹿晗的腿也忒长了，超哥努努力吧。”

        </content>
    </news>
    <news id="3">
        <content>
            　新浪娱乐讯 据韩国媒体报道3月14日晚，SBS八点新闻再次报道关于胜利郑俊英偷拍事件。报道中曝出李宗泫在群中与郑俊英对话的聊天记录。

            　　3月12日，FNC娱乐公司方面对于郑俊英在非法拍摄视频的Kakaotalk聊天室中提到CNBLUE的李宗泫表示“只是互相联络的关系，明确表示和本次事件无关”。

            　　他还说：“李宗泫和郑俊英只是很久以前联系的关系，和这次事件无关。希望不要进行不必要的误会、臆测和推测性的报道。”　
        </content>
    </news>
    <news id="4">
        <content>
            新浪娱乐讯 据韩国媒体报道14日，胜利曾经营的某拉面店总店通过官方帐号表示对顾客们诚挚的歉意，同时胜利辞去代表职务，为了使加盟店安心地继续经营将会聘请专职经营人，并将根据事态发展追加对店主们的保护。另外，拉面店在国内外的加盟店并不是个人或者家族的企业，与之关联的加盟店为了减轻此次事件的损失将进行停业整顿。

            　　2月初有消息称继夜店风波之后，胜利已辞去了名下拉面店的相关职务。

            　　全文如下：

            　　由于一系列事件，我首先向相信我们并给予珍惜的顾客和店主们表示了担忧，在此我向您表示歉意。

            　　“由于入伍问题，李承铉（胜利）代表辞职后，总公司为了加盟店的稳定经营，聘请了新的专门经营人，并于今年3月7日与加盟店的店主们召开对策会议，提供了一次性的补偿方案。根据事态的发展，预计会准备追加的保护方案。
            　
        </content>
    </news>
    <news id="5">
        <content>
            　这是娱乐圈行动派——去酱 的第40篇《我去》

            今天，我和大家做个"认明星"的小游戏

            最近的娱乐圈可是动荡不小，不说韩国娱乐圈瓜连着瓜，国内娱乐圈也发生了不少事。
            比如最近闹得愈演愈烈的邓紫棋解约事件，3月7号邓紫棋在微博上发布了一篇长文，宣布和老东家蜂鸟音乐解约。↓

            你们曾经是我最信任的人，这些年一直在不公平的情况里调整自己的心态，我已经尽力沟通，希望能够和平解决。但换来的却是公司的漠视和未经同意的代言合约，决定解约是忍无可忍，不再妥协。
            其实蛮早之前，邓紫棋的粉丝就对蜂鸟公司十分不满了，一直摩擦不断。这次更是大爆发，集体控诉公司完全不考虑艺人的身体状况，巡演+商演的活动时间安排不合理，给艺人接一些特别low的商演。

        </content>
    </news>
    <news id="6">
        <content>
            　拍完金庸拍古龙，黄易梁羽生温瑞安也不能放过，感觉中国文坛史上有点名气的武侠小说都逃不过新一轮翻拍的命运了。现在做剧的人除了翻拍能不能搞点别的啊？

            新版《小李飞刀》拟拍45集，今年6月开拍，制作周期5个月，据说剧情和老版基本没区别……

            一部做5个月的剧，剧情还一样，你说我看你干嘛呢？直接把老版拿出来温故知新不就好了，还不用玩角色连连看。

            因为古龙笔下的小李探花李寻欢，可不是谁都能驾驭的。目前演过李寻欢的男演员中，最得观众认可的当数焦恩俊。度娘图片一搜李寻欢，出来的都是焦恩俊的图。

            小王子今天想聊的主要还是1999年台湾地区出品的《小李飞刀》。其实古龙的“小李飞刀”系列共有7部，曾被影视化的《边城浪子》《天涯·明月·刀》《飞刀，又见飞刀》《圆月弯刀》等都属于这个系列。而99年的这部《小李飞刀》，主要翻拍自“小李飞刀”系列的开篇之作——《多情剑客无情剑》。

        </content>
    </news>
    <news id="7">
        <content>
            　14日下午，周冬雨发博为马思纯庆生，特地选在下午5：20分时发出，十分用心。

            　新浪娱乐讯 3月14日下午，周冬雨[微博]发博为马思纯[微博]庆生，特地选在下午5：20分时发出，十分用心。还配上了满心都是马思纯的表情包，还带了“马思纯0314生日快乐”的话题词并配文道：数据搞起来！十分有爱，友情惹人羡慕。

            　　随后，马思纯晒出周冬雨在评论里疯狂称赞她的截图，“姐姐的光芒太耀眼，不管躲在哪里，都会被发现。”、“仙女唯有马思纯，人间哪有几回闻。”、“你的眼里有星辰大海，银河在马思纯的眼里有迹可循。”等等。马思纯配文表示：“以后可以考虑13点14分发。”、“一生一世，我爱你，我更满意。”

            　　粉丝也纷纷留言：“冲你这个时间点！搞起来！！”、“纯纯生日快乐！你们的友谊真的太令人羡慕了！友谊长存呀！”、“哈哈哈哈哈哈哈哈姐妹花搞起来！”
        </content>
    </news>
    <news id="8">
        <content>
            　3月14日晚，王鸥通过微博发表长文，对近日在剧中《芝麻胡同》角色争议，称感谢大家关注她的同时也很乐意听到不同的评论。

            　新浪娱乐讯 近日，王鸥[微博]主演的《芝麻胡同》正在热播，她在剧中扮演性格干脆的北方妞牧春花，不过，牧春花的表现惹各方争议，认为她用力过猛。3月14日，王鸥通过微博发表长文，回应角色争议，感谢大家关注她的同时也很乐意听到不同的评论。


            　　3月14日晚，王鸥通过微博发表长文，对近日在剧中《芝麻胡同》角色争议，称感谢大家关注她的同时也很乐意听到不同的评论。称剧中春花知恩图报、智慧果敢、刚毅自尊，会因爱生妒、吃醋计较，血液里渗透着“好打抱不平”，脾气上来了对谁都毫不顾忌。她既虚幻又真实的存在着。但作为演员，春花是一个爱管闲事、充大个的人，是圣母白莲花。可春花几乎不犯错，角色不犯错，就没戏了，人设越完美，就越不讨巧了。她一身正气的行走在芝麻胡同里，事事以理服人，处处为他人着想，有勇有谋，仗义担当，无私奉献。

            　　长微博中王鸥还表示，牧春花这个女性人物有很多真善美的地方，在一个戏里面需要有一个这样的人，她是正义的存在。为什么不愿意相信她的存在呢？“当你嫌弃生活鸡零狗碎反复无常狗血淋头的时候，你要知道，这就是生活的真相。”

        </content>
    </news>
    <news id="9">
        <content>
            　新浪娱乐讯 3月14日晚，郭京飞[微博]通过微博晒和杨佑宁[微博]合影，并配文称：“苏明成今被打看得我爽快 郭京飞和杨佑宁，头顶青天，白色情人节快乐！”照片中，郭京飞和杨佑宁穿着同款白色短袖，两人亲密的勾肩搭背头挨头，还一起捧着脸卖萌，一脸娇羞状，十分的逗趣，面前还放着大束的红玫瑰，应景白色情人节。

            　　此微博曝光后，网友纷纷围观并留言称：“打倒苏明成！解救郭京飞！”“打人家明玉还抢人家男人！”“秀恩爱算什么，有本事你们结婚啊！”（我是弥尔）

        </content>
    </news>
    <news id="10">
        <content>
            　新浪娱乐讯 3月15日，时尚集团创始人、董事长刘江先生遗体告别仪式在北京八宝山殡仪馆大礼堂举行，姚晨、瞿颖、林依轮、吴若甫、刘江亲属及社会各界民众前往送别。据悉，1993年，刘江和吴泓联手创立了中国历史上第一本时尚杂志——《时尚》。这一本杂志经过26年慢慢发展为了今天的时尚传媒集团。2009年，吴泓因病去世，刘江出任时尚集团的总裁，2014年苏芒升任时尚集团总裁，刘江成了董事长。2018年，苏芒辞任时尚集团总裁职务，就在苏芒完成工作交接的最后一日，时尚传媒集团公布了新的人事布局。刘江兼回了时尚集团的总裁。2019年3月9日，经媒体向时尚集团内部人士确认，时尚集团创始人、董事长刘江突发疾病去世，享年62岁。（视觉中国/图）

        </content>
    </news>
</娱乐新闻>